［人性·詭異日常短篇錄］做一場醒不了的夢魘

由高登開始做咗十幾年花生友
估唔到等到依家三十幾歲人先申請做會員出第一篇文
仲學人發埋咩寫作夢
因為每日返工、OT，放工
追逐名利金錢似機械人一樣的刻板生活
已經消磨盡追尋夢想的熱情
成為年輕時最討厭的老屎忽

就因為見識過太多社會既陰暗面
認識過太多古怪醜陋既人
先萌起將佢地既奇怪詭異
人性醜惡的故事寫低既想法

中學之後都無作過文
執筆忘字希望大家唔好見怪
如果有人睇既話
請比個讚或者留言踩幾句支持一下老屎忽繼續追夢，謝謝

留名

第一場夢魘 · 影帝在身邊－偷情、背叛。你真的很了解身邊的伴侶，確定他不是每天在你面前演戲嗎？

人生就像一套連續劇，每個人都是一位演員，在平淡的一天，我遇上了影帝和影后。

拖著殘留的軀殼，好不容易才擠進車廂，終於能拿起電話看一下未回覆的whatapp。
「豬BB」
「BB係度」
「嘻嘻，你走未呀？」
「走了，肥肥你呢？」
「…我好肥咩！行緊去坐車了」
「套戲唔知係唔係似人地講到咁好睇呢，好期待啊」
「嘿嘿，我就鍾意你肥在適當的位置上」
「你咁易喊，睇笑片都喊得出啦」
「咦，好衰呀你！咁你應該早過我到啊」

「下一站係大學，The next stop is University…」車廂中響起那千篇一律不帶感情的廣播。
「習慣了，嘿」
就像習慣了做著一份自己不喜歡的工作，對著一班嘔心的客戶都要擠出燦爛的笑容，上班下班都在港鐵上被迫得像沙甸魚一樣。
「請勿靠近車門，Please stand back from the…」當車門關上，我終於能再站穩的時候，
前方一個背著背囊的男人，突然後退撞在我的身上。
「sorry」男人立刻轉身跟我道歉，我的目光卻被他身旁的女伴吸引著。
大大的眼睛，筆直的鼻樑，濃淡適中的妝容，長到胸部的微卷髮，都可以算是一個中上級的美女啊。
重點是她穿著傳說中的摟HI裙＋薄黑絲＋高跟鞋的配搭，就算外面穿著一件中褸遮掩，都阻止不了她散發出來的費洛蒙，立即將她原本是中上的等級再升一級！
相信讚同我眼光的男人都有不少，因為我發現周圍的目光都集中到她身上了。
她好像也感覺到被下流的目光包圍著，害羞地低下頭，依偎在男人身上。
我對那男人報以一個微笑表示不要緊，這才看清楚那個男人的樣子。
心中不禁問候了他的母親，為什麼這麼平凡，可以說有點醜的人，都能有一個這麼漂亮的女朋友呢？
就像每天在中環、尖沙咀，隨便一束吊燈傾瀉下來，都能壓死一堆那種四眼西裝友。
為什麼為什麼為什麼，我不能接受.jpg

拿在手中的電話，收到whatapp的聲音響個不停，將我帶回了現實。
「有時都係我早過你好唔好！咁我係女仔著裙行得緊係無咁快啦。」
「好累呀，一路行都一路覆你訊息，你睇下我對你幾好。」
「頭先見到件裙好靚，想唔想我買來著比你睇啊？嘻嘻」
「喂喂」
「⋯⋯」
「做咩唔覆我！」
「差唔多到話我知」
「係唔係掛住昅女呀？」
「李俊熙」
「李俊熙李俊熙李俊熙」
「你再唔覆我就以後都唔駛再覆了！」
看著這一堆未回的whatapp，我笑了。
不是每天戴著假面具，附和地皮笑肉不笑那種，是很窩心的，發自內心地笑。
被人重視的感覺真是很好，而且她總能看透我的心思，好像只能在她面前我才能夠做回真正的自己。
如果世上真的有另一個我，那個人一定是她。
「哈哈，點解昅緊女都比你估中的，你係我電話裝咗讀心器呀？」
她一定在看著電話，急著等我回覆的，但因為我這麼久才回覆她，她一定鬧脾氣特意隔一回兒才會覆我的，這種小脾氣真是很甜蜜又很可愛。
「你開心啦依家，係要人地咁著出來比你睇，攪到我係咁比人望了，你咩氣都落哂啦」身邊突然響起一把像志玲姐姐般清脆的雞仔聲，原來是出自那個黑絲靚女，估不到她的聲音是這樣尖的。
跟她的樣子很有違和感啊，但也有一種反萌差。
「算你乖乖聽我話啦，但你今晚真係唔陪我呀？」眼鏡男絲毫沒有浪費一分一秒的時間，一邊說話一邊緊緊地抱著志玲姐姐又聞又親。
「唔得呀今晚真係，要同親戚食飯真係推唔到呢，乖啦好唔好。」志玲姐姐慾拒還迎那樣輕撫著眼鏡男的頭髮。
「我真係好唔捨得你呀BB」眼鏡男沒有再說話，只繼續旁若無人地上演春宮圖⋯⋯

「哇，有無咁饑渴啊，回家才繼續痴纏吧」身旁的中年姨姨好像有點看不過眼在呢喃著。
其實我是不介意繼續看下去的，醜男跟美女的配搭看AV的朋友都一早習慣了吧。
只覺得他們都不是十八廿二了，需要這樣難離難捨想抱緊些嗎。
就在這時，眼鏡男的電話響起，他們相視而笑了一下，才接聽了電話。
「喂，老婆」眼鏡男情深款款地望著志玲姐姐，好像這句老婆是說她一樣，她亦照單全收一臉陶醉甜笑著。
「未叫你唔駛等我食飯囉，留飯比我得啦」
「頭先開緊會未聽唔到你電話囉」
「不過個會早咗開完，我都差唔多返去喇，你同洛洛食住等我啦，唔好餓親啊」
「喂喂，洛洛呀」
「喂，洛洛，有無乖乖聽話啊？」
「爸爸好快就返到，一陣食完飯再同你玩波波好唔好？」
所有謎底解開了，原來是偷食男女，怪不得這麼悲天憫人。
但是爸爸剛才先玩完波波，洛洛你都是早點洗洗睡吧⋯⋯

「哈哈哈哈，你依家真係講大話唔駛諗的」
「愈來愈叻呀你真係」志玲姐姐很開心地用雙手揉著眼鏡男的臉蛋。
「唔比人識穿既大話就係真話」
「好衰呀你，洛洛真係好得意，你幾時帶佢見我？」

這時候她終於覆我訊息了。
「一定係黑絲女女啦！你望佢得啦唔駛理我啦！」
「精彩了，志玲姐姐搭上已婚男！」
「咩呀，你講咩呀？」
「是咁的⋯」我就將事情經過告訴她了。
「哇，好賤囉個女人！人地結咗婚有小朋友仲痴埋去，個男人又係，未玩夠就唔好學人結婚啦。」
「未係囉，我覺得婚姻係神聖的！」
「我好鍾意小朋友，如果我有小朋友一定會比個幸福的家庭佢！」當我們在一言一語道德審判別人的時候，我還是默默留意著他們。
「就到站要轉車了」志玲姐姐收起笑容緊緊抱著眼鏡男，剛剛還一直害羞地慾拒還迎的她突然變得主動起來。
「好在我地順路仲可以痴纏多你一陣，嘿嘿」眼鏡男邊笑邊撫摸著她的纖腰。
「佢話係九龍塘接我。」
「吓！佢唔係話係酒樓等你咩，無啦啦去接你？」
「未係囉，阻住哂。」志玲姐姐嘟起咀唇滿臉失落。
「咁…」眼鏡男未及開口，志玲姐姐已經請他吃唇膏來表現她的不捨了。

「媽呀，我好亂呀，原來志玲姐姐都有另一半的！」我立刻將最新消息告訴她。
「痴線，咁都有既！」
「好在我都係九龍塘轉車仲可以食多一陣花生」
「你真係八公嚟，不過我都好想知，嘻嘻」
「哈哈，你錫完我轉頭就錫你老公，佢未即係同我間接KISS囉？」
「咦，想死呀你？」志玲姐姐狠狠地咬了眼鏡男的手臂一啖。
「愈諗愈覺得益咗你老公，平時你都唔會咁著的，因為見我今日先著得咁靚，佢今朝有無覺得奇怪？」
「同佢出街我真係妝都懶得化，更加唔會著高跟鞋啦。佢一早出咗門口啦，所以你係早過佢見我咁著，第一名，哈哈」
「算你啦」眼鏡男好像很滿意這個第一名。

「下一站九龍塘， The next stop is Kowloon Tong…」
短短幾個站的路程，好像看了一套現實又殘酷的連續劇一樣。
「咁落車我地要分開行喇，佢係邊接你？」眼鏡男突然有點慌張起來。
「你驚佢打你呀？」志玲姐姐緊緊地繞著眼鏡男的手臂不讓他分開。
「佢好懶一定唔會走上來依度接我的，只會係地鐵月台等我。」她面上露出一絲詭異的笑容。
「我…我未驚過，但你咁肯定佢唔會比驚喜你？」
「咁我打比佢，問佢係邊吖，我地賭吖」未等眼鏡男答話，志玲姐姐已經拿起電話了。
「老公豬，你係邊呀？」
「下站到呀，係月台等我呀～」志玲姐姐一邊說一邊看著眼鏡男，擺出一副勝利者的姿態，像個天真的小女孩一樣。
「好想快D見到你呀，老公豬～」

剛步出車廂就覺得寒風刺骨，除了因為香港的濕凍是世界最凍之外，真是有種心寒的感覺。
影帝影后級的演員原來都隱藏在身邊。
在行去轉乘地鐵的路上，我都跟隨著他們的身後，他們還是手牽著手，笑笑鬧鬧，似進入了無人之境。
如果不是聽到他們的對話，在其他人的眼中，他們都是一對平凡而幸福的情侶吧。
怎樣的相遇，怎樣的錯失，才變成現在這種關係，我永遠都不會知道。
終於，在地鐵站內往月台的扶手電梯上，看見他們把握最後的幾秒鐘深情地擁抱著，
到差不多到達月台時，回頭、分開，變回陌生人。
多麼熟練的默契，是經過多少次的綵排練習出來的。
就好像剛才發生的一切都只是我幻想出來。
志玲姐姐向左走，我和眼鏡男向右走。
我很想看看她老公是一個什麼樣子的人，我想像一定是個地中海的中年大叔吧。
只見她左看右看很快就小步跑向一個男人身邊，在跑到男人的途中她還望向我這邊一眼，
原來眼鏡男還在看著她。
雖然只是一瞬間，她老公竟然算是一個靚仔，如果打扮一下會是脫胎換骨那種。
⋯⋯只能說比眼鏡男好太多了。
志玲姐姐挽著她老公的手臂，相對而笑著，
她還是笑得那樣甜蜜，老公低頭親吻了她的咀唇一下，他可能永遠都沒有想像過，會和別個男人間接KISS吧。
這一幕眼鏡男都看在眼內，都是他預計之中會發生的事吧，那個似笑非笑的表情，是落莫還是不捨，是愛還是恨。
目送志玲姐姐和眼鏡男消失在人海之中，這輩子可能都不會再碰見他們了吧，
這場萍水相逢的鬧劇到了落幕的時候。

「喂～又掛住自己食花生呀？？」
「喂呀，又潛水！」
「SORRY，我太投入咁追緊果套連續劇了。」
「低能，你真係跟住佢地尾呀？哈哈。」
「順路而已，好多花生派比你食呀，但你都差唔多到喇？」
「係呀，聽日先慢慢派啦，等你覆埋我就準備入場了。」
我刪除已經打好一半的花生。
「係喎，你地睇7點半，咁聽日再傾啦。」
「佢一定係去拎票先，你又匿係廁所覆我呀？」
「嗯」
「豬BB」
「李俊熙」
「愛你」
「看完記得要del啊，嘻嘻」
「傻妹，知道啦，你都係啊」
「愛你」

我知道她今晚不會再回覆我訊息的。
習慣了，習慣真是一件可怕的事情。
但我還是把這個whatapp名字叫「物流部阿偉」的女仔按了靜音一個月，
之後再仔細看一次今天她對我說的愛你、愛你，愛你。
最後才心滿意足地把聊天紀錄都刪除。
原本在聊天紀錄第二個位置上，名叫「豬BB」的女仔升上了第一位，
收到最後一條訊息是「差唔多到話我知」。

唔比人識穿既大話就係真話。

我深呼吸調整了一下心情，生活還是要繼續。
「差唔多返到樓下了BB，今晚想食咩？」

第一篇已經貼完，專登揀咗一篇無咁重口味既。
暫時總共寫咗六篇唔同故事，有一次忽發其想，將六篇可以單獨睇既短篇入面既人物串連返一齊好似幾有趣，於是之後仲有兩篇續篇都係關於呢個男主角既後續故事既。

係連登呢個奇蹟之地，有人可能一篇文就成名，更多既人係貼一篇文就秒沉可能永遠都寂寂無名。
世上根本就無懷才不遇，如果無人有興趣睇，就只係自己寫得唔好，證明根本唔係寫作既材料。
但點都好我係當了咗自己呢十幾年嚟寫作夢，只希望在每日平庸無趣的現實入面捉緊那夢想的餘光。

💀創作解說：第一場夢魘 · 影帝在身邊

老在想什麼事情會令人覺得打從心底覺得可怕，
是鬼？是妖怪？
在我舊同事身上聽到的這個故事真讓我覺得很心寒⋯⋯
更可怕的是，有幾多相似的情節每天都在上演中。

每個人都是一個演員，你都是那個影帝嗎？

多謝巴打

我仲未得閒睇晒

下一篇會講十幾年無見過面既舊同學約出嚟食飯
但係你肯定出到嚟嗰個人係你記憶中那個同學嗎？

希望可以比個讚或者留個言支持一下寫作落去，謝謝

可以慢慢養肥再睇，因為都仲有幾個短篇未貼
謝謝你肯嘥時間睇同埋會留個言，等我知道唔係單機緊

第二場夢魘 · 舊同學聚會－校園、欺凌。你能確定十多年沒有見過面的舊同學真是記憶中那個人嗎？

十多年沒有見的中學同學忽然約出來見面吃飯。

看著facebook上陌生的大頭照，
不知何時改了的英文名字，如果不是他能說起很多中學同學的名字，我差點就認不出他了。
「我是阿明啊，出來聚聚舊嘛，很久沒見過了。」
「出來吧，阿豪也去啊。」
經不起他不斷遊說，加上中學同學裡，唯一還有聯絡的阿豪都去，我勉強答應了出席。
其實中學時代的記憶我早已忘得一乾二凈，更談不上有什麼美好回憶。
這種出到來要扮作很懷念過去，對對方的近況很感興趣的場合我是最討厭的。
畢竟，我們的友情歲月一早已埋葬在十多年前畢業的那一天。
「之前跟他傾了兩次，說起你近況，他一直都說很想再見你啊，只是你太難約出來了。」
跟往常一樣，我夾起電話，一邊工作一邊跟阿豪在電話聊天。對於我這種從不主動找朋友的人，
如果不是他總主動打電話給我，我想我們一早已經沒有聯絡了。

雖然，他是我最好的朋友。

「原來你們還一直有聯絡的？」我有點驚奇地問。
「不是啊，都是近兩個月他才突然主動說了約出來食飯的。說起來，我是在何時加了他facebook都不記得了，哈哈。」
「...你facebook加了千多個朋友不記得都很正常吧。」我奚落地笑說。
「哈哈哈哈，不用太羨慕我啊兄弟，你是個有家室的人，不可以亂加女孩子啊。」
但說起來，我facebook只得70多個朋友，是在何時加了他，我竟然一點都想不起來。
到了約好的那一晚，我要加班所以遲到了。
我們是約在以前住的舊屋村裡的大排檔見面。
搬新屋前，我跟阿豪是住在同一個屋村，彼此只相距二、三棟樓。
中學就在步行約10分鐘的不遠處。
以前放學後一起去打完籃球，經常在這個大排檔吃晚飯的。
在小巴上，望著窗外漸漸熟悉的風景，心中有種異樣的感覺。
雨，愈下愈大了，重遊舊地，封塵已久的回憶突然洶湧而出。
恍惚回到了中學時代的青春歲月。

下車後，我冒著雨快步走去大排檔。
破舊的檯面，殘缺的圓凳，頭頂上搖搖欲墜的吊扇。穿著滿是污垢的白背心，嘴上含著香菸的中年大叔，正眼都沒有看我一眼在忙著下單。
雖然有帆布簷篷阻擋著雨水，但雨水還是從各個細小的破口處滴落地面，所以地上滿是小水窪。
一切一切都同記憶中的過去沒有分別，好像時間沒有流走過一樣。
由於是舊屋村，年輕家庭一早已經搬到新落成的屋村，這裡只剩下老人，成為了不折不扣的老人村。
所以幾檯顧客中，大多數都是老人家，他們這兩個異樣的客人變得很顯眼。
穿著一身名牌的阿豪背對著我，頭髮總是用髮泥精心整理過，左耳上總戴著兩粒鑽石耳環，
如果不是頂著一個發福的大肚腩，差點忘記了他是一個三十多歲的叔叔了。
坐在他對面的，就是我十多年沒有見過面的陳駿明了吧。
高大而瘦弱的身上穿著整套灰色西裝，髮線開始後移，所以才把頭髮剪得很短吧，
戴著一副無框眼鏡，瘦削臉上的一對小眼睛卻閃爍著異樣的光芒。
說句實話，以前上學時已經不太熟絡，加上那麼久都沒有見過面，其實他的樣子已經記得不是很清楚了。
就在他跟我四目交投之後，我率先開口說話：「HELLO，阿明，很久不見了，你是不是去整容了？跟中學時樣子變化那麼大，如果在街上遇到我都不敢叫你啊。」
我邊拍著阿豪的大肚腩邊笑著說。
「我也覺得！簡直好像變了另一個人似的，是不是第二期發育了？」阿豪搭咀說。
即使我是如此厭惡這種久別重逢的畫面，但工作上養成的「待客態度」使我能自然地掛起親切的笑容，這就是我十多年工作中學習到所謂的圓滑吧。

「拿開你的臭手，在別人面前不要跟我那麼親熱啊！」阿豪邊甩開我在他肚上的手邊笑說。
「你給我裝什麼矜持!」我快速用另一隻手大力拍在他肚腩上邊大笑說。
「你們感情真好啊。」陳駿明瞇起他的小眼睛微笑著說。
「是啊！如果沒有他給我恥笑，我的人生少很多樂趣啊。」我拿紙巾擦掉圓凳上的水積，坐在他們隔離的空位上。
「幹！如果沒有我，你的人生就只餘下上、下班回家湊女的坐牢生活啊！」阿豪壞笑著說。
「啊，我看見過你在facebook上貼的全家福，很幸福啊。」
「他幸福過屁！他根本不想當爸爸，他...」
「傷心事不要再提了！是呢，阿明，為什麼你好像瘦了很多呢？你以前是個胖子來的。」不想阿豪再繼續說我的家事出來，我趕緊把話題拉開。
「沒有啊，我一直都是差不多身型的，你太久沒有見過我，記錯了吧。」
「就是啊，你這沒良心的傢伙快把我都記錯是別人了！」阿豪落井下石地說。
我對他反了一下白眼。
是我記錯了吧？
「反而是阿豪你就真是胖了很多，以前你是班中公認的美男子。」
「哈哈哈哈，一代泡女王都難逃中年發福了。」我大笑著。
「唉」，阿豪一口氣把杯上的啤酒全飲下。
我才留意到檯上已經有兩支空啤酒瓶了，在我來到之前他們已經在飲了。
「往事只能回味，真想回到中學的時候呢...」阿豪感嘆地說。

中學的時候，真是他最輝煌的年代。
公認是班上的頭號美男，藍球場上的得分王。
得到學校上多少女同學的迷戀，我想，多到他自己都記不清了。
「真懷念以前，只要識打藍球，就有女人自動獻身的日子啊！」阿豪說著把餘下半支啤酒全倒進自己杯裡。
輝煌的日子就像黃昏一樣轉瞬即逝。
由於所有精力都用來打籃球和拍拖，所以會考只得零分，做過洗頭、跟車、賣衫，文員。
最後做著一份自己不喜歡的工作，換了很多個女朋友，一轉眼就來到三十歲了。
當他玩夠了，想認真和拍拖多年的女朋友結婚時，對方卻厭棄他一無所有，沒有上進心還和家人住在公屋，最後分手收場。
他形容我的人生是直線人生，而他，就是高山低谷。

直線人生，嘿。
我搶了阿豪手上的啤酒一飲而盡。「我都好想回到中學時代呀...」
原來長大是一件這麼殘酷的事，十多年前夢寐以求的未來，才發覺想像永遠是美好的，面對工作、家庭才發現自己什麼都解決不到。
除了飲酒賣醉，能夠短暫忘記自己之外，每天都只是不知背負著責任還是淚水在生存著。
「我們都只是社會上的渣滓。阿明你呢？以前成績那麼好，現在一定過得很好了吧？」
「什麼！他成績好過屁！？我留堂補課的時候他總坐在我身後的。」
「無論我怎努力溫書，你成績總比我好，你又忘記了嗎？」
差點忘記我在中學的成績，都是班中的前4名。
但那又如何？我還是做著一份沒有前途的工作，領著微薄的薪酬，每天比客人咒罵，加班到日夜顛倒。
「今年經濟不境，少了人買樓，我也過得比以前差啊。」陳駿明把玩著酒杯，好像沒有飲下杯中啤酒的意思。
「原來大家都是渣滓！為渣滓飲杯！」阿豪明顯已飲到半醉，又把滿杯的啤酒一飲而盡，檯上又多了兩支空酒瓶。
不知是嫉妒別人過得比我好，還是想得到同是失敗者的陪伴。
我突然想起了他。
「他不知現在過得如何呢？」我一邊幫阿豪重新倒滿酒，一邊望著他說。
他迷糊的眼神中閃出了異樣的光芒了。「他這樣的天才現在一定出人頭地了吧，嘿嘿」
「那個他？我認識的嗎？」陳駿明疑惑地說。
我們互相交換了一個眼神，不禁竊笑了出來。
「一個傳奇人物，穿皮褸打籃球的型男！」哈哈哈哈。
「想起來，你真是一個不折不扣的混蛋！無論他做什麼，你都把他吹捧上天！」
「他那種充滿自信，自以為事的性格，真是多得你幫助啊。」我拿起酒杯，恍惚都回到我的輝煌歲月。
「如果不把他捧上天，跌下來的時候怎會覺得更痛啊？」
「超賤！多得你們每天在吹捧，他才真的以為自己是型男、超受女同學歡迎，是三分神射手啊！」
「活在自己的世界不好嗎？是你啊！老是要把他帶回現實。」我冷笑地說。
「媽的！看見他那狗毛一樣的卷曲頭，穿著恤衫皮褸出現在球場上，就真的很想罵醒他！還有戴著那隻A貨名牌手裱在吹噓自己多富有，真是欠揍！」愈說愈興𡚒的阿豪好像著了魔一樣。
「那次你把他揍慘了，說好不打臉的。」在他們眼中，我眼睛都在閃爍著異樣的光芒吧。

外面的雨愈下愈大，伴隨著雷聲閃電，狂風吹得帆布簷篷發出巨響。
不知何時，原來只餘下我們這檯客人了。

「打臉又如何！他隔天又像什麼事都沒有，出現在我們面前。」
「我暈，我哄了他很久啊！他才肯繼續跟我們玩啊。」
「唉，你都不知道為了不失去我們寶貴的玩具，我說了多少謊話。」
哈哈哈哈，我們都發自內心地大笑。
這個人就像有魔力一樣，只要想起他，總有無盡的歡樂。

「好懷念他啊，沒有他之後我的世界是灰色的。」我不禁長嘆了口氣。
「如果不是你畢業禮時當眾令他回到現實，他怎會消失在我們的生命裡！」
「明明就是因為你追了他女神，他才受不住打擊！」
「吃屎吧！是你啊！」
夜已深，加上酒精關係，我們像兩個小孩子一樣在互相取笑打鬧。

「哦，即是說，他一直收到的情書和你說王詩琪一直在暗戀他都是謊言來的？都是假的？」一直在旁邊沒有說話的陳駿明忽然冷冷地說。
哈哈哈哈，我們忍不住放聲大笑。

「沒有鏡子都用水照照自己的樣子啊！我們班花王詩琪怎會喜歡他這書呆子啊！」
我拿著空酒杯在空中無意義地搖動邊笑說。
「不過真沒想過他會這麼相信你！你的字那麼醜他都沒發現！」阿豪搭著我的肩膀大笑著說。
「這都多得你前女友的配合和幫忙，令他以為自己有希望的假象！」
「她當初覺得他好嘔心的，老跟著在後面呵呵地不知在笑什麼，目光好像看透衣服那樣淫穢，但玩著笑著，她自己都像入了魔似的欲罷不能了。」阿豪壞笑地說。
「都說他身上帶有一種魔力，令人很想玩弄他啊！」我接著壞笑說。
「最後在畢業禮前，你還跟他說我前女友要約他畢業禮後見面，要他穿酒紅色的絲質恤衫，把他的卷毛頭夾直，還要他用口咬住一支紅玫瑰花在校門口等她。哈哈，不行！想起都笑到肚子痛！」

就算中學時代的記憶早已忘記得一乾二淨，
我永遠不會忘記那一刻吧。
畢業禮那天就像現在一樣下著大雨。
他在校門口，冒著雨，咬著玫瑰花等著女神王詩琪的出現。

「記住無論多大雨都不要拿傘啊！不要破壞了你今天的浪子形象！王詩琪她最喜歡像謝霆鋒那種反叛、瀟灑的類型的！」在畢業禮時，我望著教室窗外的大雨，跟他認真地說。
「真的嗎？是真的嗎？」他目光投向王詩琪方向，好像在確認一樣。
「當然是真的，她暗戀你很久了，就等著你表白。」我語重心長地說。
「我明白了。」他那副充滿自信的勝利者笑容，我到現在還很記得。

「哇哈哈哈哈，你看！你們看！我都說他一定還在等啊！」

「真的咬著玫瑰花，哈哈哈，有病，真是當自己是浪子？」

「哈，你怎麼不叫他認真點弄頭髮啊！追女神要付出點金錢才行啊！你們看他的卷毛頭淋了雨就打回原形了！哈哈哈哈！」

「很型啊！突肚腩版霆鋒！哇！」姍姍來遲的我們一班人，七咀八舌地圍著恥笑、奚落著他。
抱著看好戲心態的同學們，紛紛加入我們的行列。

咔嚓，咔嚓。

「快來看鏡頭笑笑啊霆鋒！叫你看啊！擺什麼明星架子嗎？哈哈」

他越過其他人的目光，用驚訝又疑惑的表情看著我。
好像在問著「為什麼？你們會在？」

他那死魚般的小眼睛，竟然令我不寒而慄。

我竟然被他的氣勢壓到，不禁迴避他的目光。

就在那突然之間，阿豪不知從那裡冒出來，一手把他口中的玫瑰花搶下，之後用力地掉在地上，用腳把花瓣踏碎。
時間好像靜止在那一秒，恍惚聽見他心碎的聲音，被踏碎的，還有他的美夢；和我們的友情。

「媽的！看見你現在的樣子就生氣了！你看清楚現實吧！」阿豪這個真正的勝利者，高舉著緊握住王詩琪的右手。
「哇！」「嗚～」「親她！親她！」「等這一刻很久了！」歡呼聲跟恥笑聲立刻此起彼落，好像一套連續劇終於來到大結局一樣。

其實阿豪跟王詩琪是戀人的關係，在班中不是什麼秘密。只是大家都像遵守某種約定一樣，等待著這一刻的來臨。

望著一切跟我預期劇本一樣進行的劇情，我想起了占基利主演的「真人show」。 他的身邊所有事物都是假的，他活在一個虛假的世界上。
虛假的讚美，
虛假的奉承，
虛假的友情，
虛假的希望，
虛假的美好。
剎那間這一切都被揭破了，飛得越高，跌得越痛。
彷彿拍了一部青春校園愛情片，我閉上眼，好像導演一樣，享受眾人的歡呼。

「真是忍你這個小丑很久了！你以為自己很有型嗎？以為自己很有魅力、很聰明是嗎？只是我們不拆穿你，等這一天而已！傻仔！」阿豪一說完，背後又響起一片歡呼聲。

「真是夠變態，老跟在我身後一邊傻笑一邊在喃喃自語，不是要等今天，我一早賞他耳光了！」王詩琪憤然地說。

「上次pe堂我不見了的底裙一定都是他偷去的吧！」

「明明是個只懂背書的書呆子成績還比我差，老是借意貼近教我做功課。」

「三分球老是射失還爭著去射，他究竟那裡來的自信？」之後一個接著一個，恍惚把一整年的抱怨都宣洩出來一樣。

「game over！走走走，我們去唱k狂歡吧！」阿豪興𡚒地大叫著。

直到這一刻，他好像還未弄懂究竟是怎樣一回事雙眼一直看著阿豪拖著王詩琪的手，好像在確認什麼似的。

最後還是用一貫死魚般的眼神望著我們離去。

回想起往事，嘴角不禁泛起一絲微笑。
人大了總愛回憶，由其是我們這種社會的渣宰，只有在過去才能找回一點點成功感吧。

回憶起從那天畢業禮後過的這十多年日子，不禁覺得自己很可悲，想像中的未來，滿懷希望的未來，是在何時變了質？

「不知他後來怎樣呢，你為什麼不繼續和他聯絡啊！」阿豪一臉抱怨地說。

「最後都全劇終了，你們都揭破真相盡情奚落了他，我還好意思再找他嗎？何況之後我們都搬家了，連在街上碰面的機會都沒有了。」我笑說。

「不知他有沒有搬家呢？可能今晚會再碰見他啊！哈哈哈哈。」阿豪還在大杯地飲著酒。

「哈哈哈哈，洗洗睡吧你！怎可能十多年都還沒有搬走呢！」我都大口地飲下手中的啤酒，真是很久沒有這麼興奮過了。

「沒有搬家啊。」
我們兩個傾得實在太興奮，差點忘了身旁一直沒機會搭嘴的陳駿明。

「什麼！？原來你有和他聯絡啊？想不到啊！我之前在facebook的中學群裡都有問起過，就是沒有一個人有和他聯絡。」

「但好像你都有回覆過沒有和他聯絡的...」阿豪一臉疑惑地拿起電話不知在查看什麼。

「那他畢業禮之後怎樣啊？」我追問著陳駿明。

「轉校重讀了一年中五重新開始，很不容易才升上中六，但在中七之後卻考不上大學，所以就出來工作。保安，侍應，裝修什麼都做過啊。最後才轉了做地產經紀。」陳駿明托了托眼鏡滔滔不絕地說著。「你們以前說得我對，可能真是髮型問題，把頭髮剪短了之後異性緣真是好了很多，很多闊太名媛都是我的客人，加上我天生就是食這行飯的材料，你看，這隻勞力士就是我上年做成一單大買賣時買來獎勵自己的。」他把左手的衫袖拉高了一點，一隻金光閃閃的手裱出現在眼前。
不過我對名牌沒有興趣，也沒有認識，在我眼中只是一隻金色的手裱而已。

「很漂亮吧！用了差不多七萬來買的，你們應該就買不起了吧。」他的小眼睛瞇起成半月形一臉自豪地微笑著，剎那間這感覺好像似曾相識。

「是啊，很漂亮，做地產原來真是這麼好賺的。慢著，即是他現在跟你一起做地產嗎？」我總覺得有點不妥的地方。

「那個他？」陳駿明好像一臉疑惑地說。

「呀...剛才一直講的那個他啊，張曉明呢。」

應該好快可以自推到第二頁了
其實有無人㩒入嚟睇㗎
係唔係我舖排得太長太悶無人有興趣睇⋯⋯
可唔可以負評都比個我知道我唔係被嫌棄既寂寞老人呀

外面雷聲大作，一陣狂風把雨水吹進來，把我的臉沾濕。
我拿下眼鏡，想用衣服抹去鏡片上的水點。
濛瀧間，眼前的陳駿明好像不是印象中的陳駿明，是一個感覺很熟悉又想不起的人。
我努力沉思著。

「我找到了，喂，黃志明！你上次明明說自己沒有跟他聯絡啊！你還說跟這種人做了二年同班同學，是你人生中的污點，所以我印象很深刻！哈哈，都說我沒有記錯的！」
忽然阿豪拿著電話興奮地大叫著，他的樣子明顯是喝醉了。

「你真是醉了兄弟，醉到連別人名字都說錯！哈哈。雖然我們班上有很多個叫阿明，他們的名字都差不多。」我忍不住大聲恥笑地說。

是的，在我們那個年代，真是很多同學都叫「阿明」，「阿輝」。
就像現在很多「希熙」，「彤桐」一樣。
多的程度我想在操場大叫一聲，會有20，30個人轉頭看你吧。
就像便利店一樣，一定有一個在附近。

阿豪好像醉得失去了思考能力，看著我傻笑。
「你才醉啊！他明明就是黃志明！你看！」阿豪把他的電話推給我看。

映入眼簾的是Facebook群聊上，一堆陌生的英文名字，
因為以前上學時只會用中文名來稱呼對方。
他們是在何時取了這些英文名字的？
這些名字有什麼意義嗎？
曾經在我青春裡盛放過的好同學們，早變成現在不放大頭像來看，根本認不出那是誰了。
啊，如果頭像是風景，動漫相，那就連我們最後一點回憶都割捨了。

有時不禁會猜想，那張風景相那個英文名字的主人，真的是我十多年前的同學嗎？
而阿豪說的證據，就是這樣。

Jeff Wong 頭像是一張遠處影去的藍天白雲高山草地相。
平凡得，分不清是他自己影的，還是網上的圖片。

我反了他一眼白眼，因為這個facebook不是陳駿明的。
不過同樣是用差不多的風景相做頭像阿豪才會認錯吧。
不仔細看，他們的頭像真是很相似啊。

「哈哈哈哈，不好意思，加了你whatapp 之後一直只叫你阿明阿明，沒想過認錯了你是別人。我罰自飲三杯！」說完阿豪又一口飲盡杯中的啤酒。

「不要再飲了，你那身形醉了我不知怎樣送你回家！」我拍著阿豪的臉說。

「不用怕，上我家吧。」陳駿明說。

「呀？」

「難得我們久別重逢就讓他盡情地飲吧。」陳駿明笑說。

「你不是跟我們一樣都搬家了嗎？」

陳駿明低著頭把眼鏡托了托說「都說沒有搬家啊，你是不是又忘記了？」
「忘記了我們以前在學校的快樂時光了？」他慢慢抬起頭用死魚一般的眼神望著我說。

那種沒有光茫，沒有感情的空洞眼神令我不寒而慄。

「還是你跟阿豪一樣把我認錯是別人啊？」

我忽然覺得有種天旋地轉的感覺，被雨水沾濕的上衣此刻才傳來一陣陣寒意。

我是不是都飲醉了。

「是啊，傾了那麼久還沒有給你們名片呢，職位不是很高，但如果要租樓買樓一定要找我啊。」陳駿明小心地從銀包內拿出一張皺巴巴的名片放左我們面前。

「請多多指教。」

名片上寫著：

中原地產
高級物業顧問⋯⋯

我慌忙把阿豪喚醒，他茫然地看了一看名片。

忽然被什麼所嚇倒一樣雙眼圓睜，我們不禁互相對望了一眼之後，眼角始終被名片上的名字吸引著一樣，再也移不開。

「沒有旁人打擾，今晚我們終於可以好好地敍舊了，盡訴往日情。」張曉明搖著手上那杯沒有飲過的啤酒笑著說。

那種迷糊的感覺又再襲來，眼皮變得很重很重，雖然不停告訴自己不可以睡著，但身體卻漸漸不受控制。

還堅持什麼？
這些年來活得很累了，不如就這樣一覺沉睡吧。

「睡吧，來我家睡吧，呵呵。」耳邊仍不絕傳來張曉明的聲音。

他的呢喃就像一首安眠曲一樣，帶我回到過去⋯⋯

如果這只是一場夢魘，我希望快點醒來。

貼咗兩篇都係心理上令人覺得心寒同恐懼嘅題材
可能無咩人鍾意睇
但其實世界上最恐怖嘅野
唔係鬼、唔係外星人同怪獸
係人
熱身完
下一篇開始就有多點我最愛嘅血腥+驚慄元素了

💀創作解說：第二場夢魘 · 舊同學聚會

中學時的回憶已經變得模糊，
亦沒什麼特別的事情值得懷念。
但有一個人我怎樣都忘不了，
老在想他現在活得如何，過著一個怎樣的生活？

這個特別的人就是文中張曉明的原形，
真是穿皮褸打籃球的猛男！
文中很多事情都真是有發生過的⋯⋯
碰巧這段時間真是有一個十多年無見的
舊同學約晚飯，我把他認錯是別人了（汗）
吃飯時，當我們三個提起那個人以前的事蹟時，
竟說出三個不同版本的情節。
是我們都記錯，
還是怎樣都好。
我們都沒辦法找到他了。
所以才會有這個故事的誕生。

不竟，你真係可以肯定在那個陌生的英文名字背後，
真是你曾經熟悉的舊同學嗎？

都係果句，唔敢講鍾意，但可以既話請留個言或者俾個讚支持一下我繼續追尋寫作夢，謝謝

第三場夢魘 · Family Day－小巴、南亞人。你能想像過一個笑容可以這麼令人心寒嗎？

「陳志文。」

『【本報訊】近日本港發生5宗扑頭傷人案，其中一名女傷者姓李34歲，今晨傷重不治，由於作案方法相似而傷者均沒有財物損失，警方不排除為隨機傷人，暫時沒有人被拘捕⋯⋯』

「喂，聽不到我叫你嗎陳志文！」

唉，我深深嘆了一口氣，怎麼給我安靜一分鐘的時間都不行。

「聽到，又怎麼了？」我放下看了一半的新聞，把電話關上。

「你還問怎麼了？你的兒子在吵鬧了，你失聰了嗎？放假都不幫忙湊他，我每天湊他不累的嗎？整天只顧著自己在玩電話，fanny的老公放假時.....」

眼前這個老是對我百般抱怨大吵大鬧的女人，真是當初那個我只是跟她站近一點都害羞得面紅耳赤的張嘉欣嗎？

剛在一起時對我的百般溫柔體貼，好像跟她的小蠻腰一樣早已消失無踪了。

跟隨一樣消失了的，還有我的脾氣。

由以前總跟她吵得面紅耳赤，好幾次差點把鏡子椅子都打破。

到現在一被她罵，我就會自動開啟靜音模式。

罵累了她就會收聲，不竟對著一個不會還口的木頭人吵，很沒意思吧？

在跟她一起這十年我學會了忍耐的真諦，百忍可以成金啊，為了家庭和睦，凡事忍讓一點我相信就沒有問題了。

拖著疲憊的身軀，我嘗試抱起一直吵鬧著要媽媽陪他玩的浩然。

「哇，我不要爸爸我不要爸爸，我要媽咪。」怎料這小子一邊大哭一邊躲到她背後。

「都怪你經常都不陪他玩耍，看他現在根本不想跟你，老纏著我煩死了！」

「答應放假陪他去新開的波波池又沒了回事，做不到的事情就不要隨便答應他！」她歇斯底里地叫著。

「上次浩然那小子鬧脾氣我好像曾說過帶他去玩，估不到她還記在心上」我在心中納悶著。

「對，那現在就去吧」反正去到我可以坐在場邊繼續玩我的食雞。

「那我先把要用到的東西收拾好。」她語氣立刻好轉起來。

只見她將後備電源、耳筒和一大堆零食放進鐵甲奇俠的背包裡，屬於兒子的小水樽和毛巾只能可憐地被迫在角落中。

「一定打算去到波波池就找個位置看韓劇吃零食吧，兒子就丟給我看管，其實最想去的人是她。真是的，好像只有她湊孩子累，我每天上班工作就不辛苦那樣。」

我生著悶氣地把那可笑的背包背上。

「忍耐，忍耐」我快步跟上急不及待衝出門口的兩母子。

剛步出屋苑，就看見天色很灰暗，準備下大雨的前夕。

「你真是很不細心，明知道要出去玩了，都不先看天氣。」

又開始抱怨。

「那我上去拿傘子吧。」我聳聳肩說。

「算吧，現在都中午了，不早點去還有多少時間能玩，不是你老賴在床上玩電話會像現在那麼匆忙嗎？」她的面色比天色還要灰暗。

我決定不再回答，走在她們的前面。

幸好由屋苑到小巴站，沿途都是有遮蔽上蓋，因為剛走到一半路，就下起大雨來。

終於走到這偏僻的露天小巴總站上，那裡除了有幾部小巴停泊外，空無一人。

「喂，你有沒有記錯真是這裡有坐去黃埔的小巴？」

「應該沒記錯吧...我幾年前去都在這裡坐過的...」一被她質疑，我都對自己的記憶失去信心。

「我去前面看看。」我急忙說。

在越過四部停泊的小巴後，我看見最前面的小巴打開了門。

再看到站牌寫著到黃埔花園，我鬆一口氣，幸好沒記錯。

「喂，過來啊，是到黃埔的。」我揮著手大聲地叫著。

「怎麼一個人都沒有，司機都不在呢。」她那胖圓的身軀在車上左右張望。

「可能黃埔站開通了之後，人們都坐地鐵去了。」我把兒子抱上車，背脊都被雨水淋濕了。

「那我們為什麼坐小巴去？人影都沒一個，都不知要等多久才會開車。」她抱著兒子坐在車尾前的近窗位置上，二人位置都被她佔了大半。

「地鐵站行去波波池很遠啊，小巴一下車就到。」我擠著瘦弱的身軀，盡量爭取多點自己的位置。

這時窗外一道強光閃爍之後，伴隨著「轟隆」「隆隆」的巨響。

「哇，媽咪我很害怕啊！媽咪」兒子被突而其來的雷聲嚇到大哭起來。

車外的雨下得更大了，巨大的滴瀝滴瀝聲此起彼落地包圍著我們。

在車內望出去，像無數條白濛濛的蟲子在蠕動著。
——真像被困在一個什麼異空間那樣。

「都怪你，明知天氣不好，還去什麼波波池，總沒一樣事情能令我滿意，真不明白當初怎會嫁給你這男人...」

「哭哭哭，只懂哭，再哭我就掉你下車！」她大聲地責罵兒子，令到他哭得更大聲了。

雨聲混雜著哭聲像一篇能把理智封印的咒語那樣，我正想反駁她的時候，

突然車外出現了一個男人。

「喂，你看，有人來了，不知是司機嗎」我拍著她的肩膀說。

隨著愈來愈走近車門，他濛朧的人影逐漸變得清晰起來。

「不是司機吧，司機怎會冒著大雨走在外面啊，而且廁所都不在那一邊的。」

「不過是乘客都好，快點上滿客可以快點開車吧。」我們都屏息以待地看著車外。

當他來到車門前才驚覺他是多麼巨大，1米8以上身高，目測應該有200磅的龐大身軀，
穿著一件渾身濕透的綠色T恤，上面有著很多啡色的污積，下身穿著一條牛仔褲和膠拖鞋，左手拿著一個脹得鼓鼓的環保袋。

面上濃密的鬍子在滴著雨水，似帶著好奇的目光在似笑非笑地看著我們。

「哇，怎麼在這個時候遇上南亞人的，很可怕啊。」她緊靠著我說。

「沒...事的，可能他都是想坐小巴而已，我們不要跟他目光對望吧。」我裝著若無其事地說。

兒子不知何時停止了哭泣，緊伏著在她懷裡。

周圍除了滴瀝滴瀝的雨聲外，連空氣都好像靜止了一樣。

「呼，他...他...還在看著我們，他究竟在做什麼！不像是想上車啊。」還是她先按捺不住偷看那男人。

我感覺到她因為驚慌而在發抖，於是伸手緊握著她冰冷的雙手。

我咽下一口唾沫，鼓起勇氣偷看那男人。

就在我悄悄把目光移到他身上的時候，目光正好跟他正對著，他還是那樣看著我們在笑著。

一股寒意由之前被雨水淋濕的背脊蔓延到全身。

他像是想再看清我們一點那樣，向車頭走前了幾步，這時才看見他右手上原來都拿著東西。

「那..那是棒球棒嗎？他..他不會是新聞說那個隨機傷人犯啊。」她緊握著我手臂驚訝地說。

「那是板球拍，是...是南亞人經常玩的運動，沒那麼巧會碰到那個傷人犯吧。」
我強裝鎮定地說，心中那多一事不如少一事，忍一忍就好的特性又跳出來了。

「而且憑我那瘦弱的身軀又沒有武器，根本不能跟他硬碰，還要保護你們兩母子，勝算根本是零啊。如果他沒有其他行動，可能忍一忍等到司機來開車就沒事了。」我心存僥倖地安慰著她和自己。

「...對，應該不會那麼巧吧！但他衫上那些啡色污漬像不像乾掉的血漬啊？一點點的，像打破什麼濺上身那樣...」
她好像祈求著我能否定那樣。

「是...是吃飯時打破茄汁濺在身上吧，一定是那樣。」真是多麼沒說服力的說話。

「就是嘛，我都覺得是自己多心了，只是出去玩個波波池，怎會遇見什麼隨機傷人犯呢。」
我們無力地對望苦笑著。

「媽咪，車外那個叔叔為什麼一直站在外面淋雨不上車啊？不會生病嗎？」兒子在這個時候突然開口。

我們慌忙把手蓋著他的嘴上，不讓他再亂說話。

南亞人聽到兒子的說話，更好奇似的走近了車門，面上還是掛著那嘔心的笑容，眼光始終看著我們，像一把利刃那樣隔著衣服把我們剖開。

「完了，不會真的上車來吧！」我害怕得雙手發抖，心中盤算著全力一推可以把他推出車外嗎。

其實有無人睇緊呀？
如果有一個人睇緊我都會繼續貼落去⋯

我阿, 番住工睇

多謝你支持巴打
我會繼續貼落去！

「唔該，唔該借過一下好嗎？」

車外不知何時又再多了一個男人，他拿著一把黑色雨傘，把他半張面擋著。

好像救星出現那樣，我們鬆了一口氣。

只見南亞人看了那男人一眼，咀上在呢喃著什麼就轉身離去了。
——就這麼簡單？

我們目定口呆看著這一幕發生。

「你看你多懦弱，跟那南亞人說一句話的勇氣都沒有，白白害怕了那麼久。」在長呼一口氣之後她冷眼看著我說。

被她說到痛處，我不敢反駁。

「但忍耐一下就無事了，我沒說錯吧。」我有點心虛地說。

「你們無事吧？」車外那男人一邊收著雨傘一邊問著。

「不好意思我偷聽到你們說話了。」那男人約莫3，40歲，一身黝黑健碩的身形，笑容滿臉給人感覺很親切。

明明是因為我們說話太大聲，他竟然說偷聽到，真尷尬得無地自容。

「這個...就是我們剛才都誤會了那南亞人是隨機傷人犯，真是的，都怪我老公太怕事，叫他趕那男人走，等我們可以下車都不敢。」她搶先回答那男人。

明明是她誤會，但又把所有責任都推到我身上。

「哦，是近日新聞報道上鬧得熱騰騰那個嗎，好像傷了⋯⋯9個人啊。」那男人收好雨傘走上車來。

「就是嘛，他還拿著一支...棒球棒，衫上面又滿是像血漬的污漬，我們才害怕。」她笑著說。

「哈，那怪不得你們會誤會，但剛才的南亞人像精神有點問題多一些，不過有一樣東西你們都 誤會了...」

「對了，那你們現在要下車嗎？但外面很大雨啊」那男人站在門邊說著。

「下車去坐地鐵吧，等了那麼久司機都不來。」看見她們聊得那麼起勁，我生著悶氣說。

她白了我一眼，說「那麼大雨怎樣走啊？你自己可以跑，我和浩然一定變落湯雞了，你總是這麼自私的。」

被她當著陌生男人面前責罵，我氣得面紅耳赤。

「但司機究竟跑去那了。」她四處張望。

「對了，你剛才說有一樣東西我們都誤會了，那是什麼？」她接著問。

那男人微微一笑，好像在取笑我們的無知一樣。

睇左樓主新一個post再過黎呢邊睇的
樓主文筆好好
但係人類就係咁
色情暴力血腥
永遠都係最吸引眼球

我就係隨機傷人犯

好感動
多謝你
鐘意血腥下段故會有
請繼續支持

一面反暴力色情一面就睇
人真係可悲

咁快劇透

「司機，應該不會來了。」他邊笑說著邊關門。

我不禁緊張起來。

「不介意我把門關上吧？外面太大雨都淋進車裡來了。」他像看透我心思那裡說著。

「怎會介意，你真是細心。但你怎知道司機不會來呢？」她還傻傻地問著。

「不會吧，不會吧。」我心中默念著，冷汗直冒。

他沒有回答笑了笑說，「我說你誤會的是，那個板球棒那麼張揚不適合傷人之後逃跑吧，加上雖然是實木製的，但打擊感和撞擊的聲音總沒有金屬製的那樣清脆悅耳。」

他一邊說一邊走近我們身旁，右手上已多了一把小錘子。

「我都說放假留在家就最好啦，為什麼要迫我去什麼波波池！」我在心中吶喊著。

「你們看，要像這種短小而用全金屬製的羊角錘才合用，能把骨頭輕易打碎，只要力道和角度配合得好，
這位女士都可以輕而易舉把你那懦弱老公的腦袋敲出一個血洞來。」

「相信我，那聲音那情景，一定令你一試難忘。」他目光閃爍著異樣的光芒。

聽到他這段令人毛骨悚然的說話，我準備孤注一擲，等到他最接近時把他推倒在椅子上，讓她們兩個能夠趁著那一刻逃出小巴。

我看著她那身形，還要抱著兒子，雖然機會很渺茫，但都只好一試了⋯⋯

汗水把我的頭髮都沾濕，腎上線素使我心跳加速。

再傻的她都感覺到那男人的不懷好意了，我緊握著她的手，跟她交換了一個眼色。

她好像瞬間明白我打算做什麼，哭著搖頭。

「雖然你老是罵我奚落我，但是我最愛的人永遠都是你們。」

我把她們緊緊抱在懷裡。

只差二，三步的距離他就走到我面前了。

我緊握著拳頭準備拼盡全身的氣力。

「差二步。」

「你們想嘗試一下嗎？」他還是掛著那滿臉的笑容詭異地笑著。

「還差一步⋯⋯」

如果這只是一場夢魘，我希望快點醒來。

第三篇貼完
之後嗰篇就真係血腥重口了

無心插柳打左篇殺人犯介紹
睇既人幾個鐘就多過哂我打左咁耐既呢個篇短篇
證明鐘意恐怖野既變態撚一啲都唔少

💀創作解說：第三場夢魘 · Family Day

這是一段親身經歷
當然沒有遇到連環傷人犯那麼好彩
但現在回想起來都心有餘悸⋯⋯

事緣在某個星期日下午
跟家人在一起打算坐小巴到慈雲山
那時候天氣不太好
小巴站除了我們沒有其他人候車
我們就上小巴坐下
距離開車時間還有幾分鐘吧
突然出現一個超過二百磅的男人
穿著骯髒的背心短褲拿著一袋垃圾
一路笑著行過來
我們都認得他在屋邨內經常會做些怪異行為
精神應該有點問題吧
他行過來沒有上車
只是一直站在小巴門口望著我們在笑著
你能想像那是什麼處境嗎？
想下車，他又擋在門口
罵他，又怕刺激他不知會做什麼事出來
我們只有催促司機快點開車

那幾分鐘好像過了幾個鐘那麼漫長
雖然他沒有再進一步做其他事情
但那個可怕詭異的笑容我想我不會忘記⋯

第四場夢魘 · 美女與野獸－禁室、人性。你真能確定自己不是一隻披著人皮的野獸嗎？

跟經常看到的恐怖片情節一樣，

只是從沒想到會在香港發生。

更意想不到的是，被選中的是我這種毫無存在感的宅男。

從我恢復知覺到現在，應該過了有四天吧。

這從地上那四隻空盤子推斷出來的，

那個「牛頭人」一天只給我一個麵包和一杯水。

在這個沒有窗戶的密室裡，我無法分辨現在是白天還是黑夜。

我雙手和雙腳被手扣鎖在坐椅上，那坐椅整張都是金屬製造的，表面已經銹跡斑斑，我應該不是第一個人被鎖在這裡吧？

如果只有我一個被困著，面對這一切，我一定早就發瘋吧。

幸好在我前方的牆壁處，有另一個被捉來的少女。

她有一頭霧紫色的長曲髮，面上的濃妝已經被汗水淚水，還有血液溶化掉了。

身上只穿著黑色的蕾絲內衣、長筒絲襪和高跟鞋。

手腳都被嵌在牆上和地板上的鐵鏈鎖著，身上滿佈著一條條被鞭打做成的紅色血痕，還有很多被刀刻上的不規則傷口。
雖然如此狼狽，但都無損她是一個美女的事實。

她比我早一點恢復意識，好像我們都是在街上被選中帶走的。

好像的意思是因爲我對她做了一點過份的事情之後，她就不願意跟我交談。

在她左面有一張破舊金屬檯，上面有著各種令人絕望的行刑工具。

開山刀、手術刀、電鑽、錘子、手術鉗、長較剪、鞭子，電鋸，還有一些只在電影裡見過但說不出名字的恐怖工具。

而在她右面，有一道裝有密碼鎖的大鐵門，門上有盞紅色的小燈。

當「牛頭人」他們來的時候，紅燈就會亮起。

那天醒來看見他們，看見身處的環境，我真是驚恐無比，
害怕得嘔吐大作，以為會被他們折磨而死呢。

但經過了這四天，我竟變成期待他們的到來。

因為，這裡比我以往過的無聊生活有趣得多了。

「那個⋯之前對不起對你那麼重手，但他們拿我的家人要脅我，我不得不聽從他們的命令！真是十分對不起！」我咽下唾液濕潤因爲缺水而乾涸的喉嚨，試探地問著。

「收聲吧，噁心的死毒男。」她低下的頭沒有動過一下冷冷地說。

「媽的！竟敢看輕我，這是什麼態度啊？由一開始到現在都總是擺著一副高高在上的嘴臉，不想清楚現在的處境才跟我說話。」我氣得咬牙切齒地想著。

「我一會兒不會再手下留情了，要你哭著跟我求饒！臭港女！」我狠狠地看了她一眼想著。

我焦急地望著門上的燈泡，期待它快點亮起血色的紅光。

「嚓」
終於期待的時間到了，紅燈亮起，「牛頭人」他們來了。

他們一個戴著牛頭的面具，一個戴著馬頭的面具，身上穿著中國的古代服飾。

一身可笑的打扮就像cosplay牛頭馬面參加化妝舞會一樣。

但看見他們手上拿著比我還高的鋼叉和鐵錘，我就笑不出來了。

牛頭就像之前一樣不發一言地走到少女身旁，把攝影機設置好，將鏡頭對準她。
原本目空一切的她立刻躁動起來，傳來一陣金屬鎖鏈撞擊岩石的清脆聲音。
果然在恐懼面前，才能人人平等。

馬面走過來我身邊，把我手上和腳上的手扣解開。
我鬆展一下因為長時間坐著而麻木的身軀。

「明白遊戲規則了吧？我們清楚你家人的一切事情，你知道打算逃走或者不聽指示會有什麼後果吧？」馬面把鋒利又冰冷的鋼叉抵著我的頸項說。

我沒有一點遲疑地點著頭。

「很好，那來點帥氣一點的出場方式吧。」馬面冷笑地說「先用飛腿把她踢飛吧。」
「吓？」我咽下一口唾液。

「就像英雄降臨那樣，而你就是那英雄了。」馬面看著牛頭一起吃吃地笑著。

聽見我們的對話，那少女抬起頭用輕視的目光看著我。
——像看著一件垃圾那樣的眼神。

「吼！我不是廢物我不是廢物我不是廢物！」想起她剛才辱罵我，像失去理性地衝去少女，狠狠地把腳踢在她肚子上。

少女瘦小的身軀重重地撞到背後的石牆上，發出「嘭」一聲巨響。

她悲嗚了一聲在抽搐著，隨即哇的一聲嘔吐起來，室內立刻瀰漫著一股刺鼻的惡臭。
「原來就算是美女，嘔吐物都是臭的。」我不禁掩蓋住口鼻地想著。

「哼，現在知道本大爺利害了吧。」我期盼著她哀求我的眼神「管你以前是什麼女神，現在都是我沙包而已。」我愈想愈興奮。

雖然不知他們動機如何，但給予我這個一直受人輕視的毒男可以支配他人的權力，我已經深陷其中不能自拔了。

係唔到另一個貼上帶到人流過黎都要繼續自推呀

試追

支持

睇咗第一個故 留個名先

現實中 我又飾演緊一個乜角色呢？

F5有文

高汁 支持支持

Hi

MTR唔係用stop
係少咗一兩分代入感
不過唔太影響
支持

但在房間中央的攝影機一直都在拍攝著，我是成了直播還是什麼地下影片的男主角吧，我不禁冒著冷汗。

「管他吧，反正從沒有人在乎過我感受，今次就讓我做一次男主角，令所有人都不敢再看輕我。」

我看著在牆壁雙手被懸吊著的少女，腳上踩著自己的嘔吐物「當我通過所有考驗出去之後，我都能推說一切都是被迫的，對了，所以做什麼都不能怪我。」我心中暗想著，雙眼瞇成一條細線。

「好吧，我們的英雄開始要打怪獸了。」馬面一邊說著一邊走到金屬檯旁，像要挑選合適的工具給我。

回想起在第一日時，他們要我用粗口、在她面上吐口水，小便在她身上來羞辱她⋯除了我媽外，她是第一個看見過我的18cm。

第二日時，是不停要我扇她耳光，對她拳打腳踢，從未對別人動過手的我，還弄傷了自己。害怕得像個小孩一像哭著完成指示。

第三日時，則是用皮鞭和蠟燭來虐待她，由剛開始對她抱著悔疚心，到她像其他人一樣用那不可一世的眼神和態度對待我時，我覺得心中某樣東西「咔嚓」一聲崩潰了。

好像把這二十多年的怨恨和屈辱都發洩到她身上，令她原本雪白無暇的身軀上增添無數條血痕。

雖然冷靜過後還有一絲內疚，但是那痛快感很快將不安淹沒。

原來做一個支配者的感覺是這樣棒的。

到了昨日，他們挑選了一把鋒利的手術刀給我，要我在她身上刻字。

我嚇得把刀都跌在地上，對她拳打腳踢我還可以控制力道，但用刀啊！

一不小心那是會死人的！

我謊忙跪在地上求他們放過我，牛頭冷笑了一聲，我的左手忽然感到一陣劇痛，痛得在地上打滾。

「呀」牛頭把他特大號的腳重重踩在我的頭上說「如果你不幹，那我就在你身上刻字了。」

他說完之後就將一把染血的手術刀掉在我面前。

嗚，我按住流血不止的左手，流著眼淚地咬緊牙關拾起手術刀，一步一步走向少女的面前。

「呼哧，都怪你！」

看見我面目猙獰的模樣，手上還拿著刀子，一直沉默不語的少女，終於露出驚慌的表情。

「你不要過來啊！」「走開呀！」絕望的慘叫聲一直在密室裡迴盪著⋯⋯

多謝睇完殺人故過黎支持我既你地
呢篇對比前幾篇會血腥啲

還記得我們當初跟你說過的話嗎？」馬面的說話將我帶回了現實。

「能⋯能通過考驗我就能出去？」我謹慎地問。

「無錯，嘿嘿。」馬面好像終於選定今天用什麼工具。

「而且你比我們預期做得更好。」牛頭咯咯地笑著說。

「權力，果然會使人腐化。」馬面接著說。

——當刀鋒劃破嫩白的皮膚，鮮血像朵鮮花一樣綻放，我抖震著的手竟然忍不住想嚐一下花蜜的味道，尖叫聲融合了痛楚的詭異感覺令到下身竟然興𡚒起來⋯⋯

最重要的是這少女實在擁有美得讓人窒息的容貌。

好像心中最醜陋的秘密被揭穿那樣，我羞愧得無地自容。

「拿著，把她的指甲拔下來。」馬面遞給我一支鋼針和一個鐵鉗子。
我用雙手顫抖地接過那兩件閃著寒光的工具。

「你知道不聽我們命令會有什麼後果吧？」馬面和牛頭一起咯咯地笑著。

我咽下一口唾液，來到這地步，已經沒有退路了。

牛頭已經解下少女被鐵鏈鎖住的雙手，將她當是一件玩具那樣拉倒在地上橫伏著，兩隻粗壯有力青筋暴現的巨手緊緊地握著她的手腕。

看著少女那修長的手指，長長的指甲上塗滿黑色指甲油，耳邊彷彿已經響起血肉分離的聲音。

無論她怎樣掙扎都徒然無功，憑她那瘦小的身形根本擺脫不了壯碩的牛頭。
「嗚」「不要！」「放開我呀！」嚇得痛哭起來的少女狠狠地瞪著我。

我被她的眼神嚇得不由自主地退後了一步。

「垃圾！」「廢物！」「不要過來！」她聲嘶力竭地大叫著。

「㗅，又是這樣話我！」我蹲下狠狠地把鐵鉗夾著她食指的指甲。

「看輕我是吧！看輕我是吧！」我咬緊牙關用力地把她指甲剝離扯出。

瞬間響起她撕心裂肺的慘叫聲。

但出乎意料之外我只能把指甲剝難了一半而已，我擦了擦額頭的汗珠。

「要先用鋼針插進指甲裡把肉分開才能拔得下啊。」馬面笑了笑，「懂嗎？像開生蠔一樣，插進去之後再攪動一下，就很容易剝開了。」

「哈哈⋯」我陪笑著好像懂了什麼似的，

「像開蠔一樣，對，就像開蠔一樣。」我像自我催眠地說著。

之後我沒有再猶豫，拿起鋼針刺進她鮮血淋漓的指甲裡攪動。

「呀！」「呀⋯」

「只要不把她當是人就沒什麼可怕了，對，這種自以為是的臭港女，自持有姿色玩弄過多少像我這種好男人的感情！」我把滿腔怒火，都投射到她身上。

「嚓」我把染滿鮮血的指甲拔出，掉在她身上。

「知道本大爺的利害了吧！臭八婆，哈哈哈哈，看你還敢那麼囂張。」我紅了眼地大笑著。

我像真正打開了一道禁忌之門，享受到混和著慘叫聲及血腥味帶來的超快感。

在嚐過一次甜味之後，其他就容易解決了。

我再次拿起染血的鋼針和鐵鉗，把她左手餘下四塊指甲都拔掉。

少女在一輪嚎哭之後就再沒有動靜，可能抵受不了疼痛而暈倒了。

「乾脆利落，你好像已經釋放出一直囚禁在心中的野獸了，嘿嘿嘿。」牛頭鬆開捉緊少女的雙手說著。

Live咗

多謝你追到LIVE

會貼多D

「觀眾的反應很熱烈，你剛才的表現太打動人心了。」馬面看著攝影機冷笑著說。

「⋯原來一直都在直播中，你們究竟是什麼人啊？」我膽怯地問。

「嘿嘿嘿嘿。」牛頭把右手的衣袖卷起，露出了一個狗頭的紋身。
我胃部突然覺得一陣嘔心感。

「簡單來說吧，就是付得起錢，就可以滿足人一切慾望的俱樂部。」牛頭頓了頓，「包括把人折磨至死。」

我害怕得跌坐在地上，「那⋯那不是電影虛構出來的嗎？怎麼會！？」

「現實往往比電影更可怕，小子。」牛頭像聽到一個笑話那樣吃吃地笑，接著說

「接下來，把她的眼睛挖出來。」

「我⋯」忽然一條黑影把我撲倒在地上。

咔咧，鼻子上傳來劇痛，伴隨骨肉被撕裂的聲音。

「呀，放開我！」我拼命掙扎想把身上的物體擺脫。
最後拼盡全力終於狠狠地把它推開，那個人像斷線風箏那樣重重地撞到背後的牆壁上。

「是那少女！？」我撫摸著臉上的血洞，痛得在地上打滾。

「救我！很痛啊⋯」我哭著爬到牛頭的腳邊。

「喂喂喂，你怎麼又不跟著劇本演啊？」牛頭好像很無奈地說「你知不知找一個醜陋得可以演這角色的人很難找啊。」

「上一個胖子那時都說過要等他把你的眼珠挖出來時，你才跳出來把他的鼻子咬掉！每次都這樣沉不住氣的。」馬面嘆了一口氣說。

「再上一個暗瘡男那時她已經這樣子了，接吻時就忍不住把人家的舌頭咬掉！」牛頭抱怨地說。

「㗅，你們收聲！煩死了！」少女一口吐出我那變成肉碎的鼻子。

「老是找這些怪胎醜八怪來演，拔指甲就拔吧，還說那麼多廢話來罵我？他連跟我說話的資格都沒有啊，我怎麼忍得住！」少女憤怒地說。

馬面和牛頭面面相覷，「⋯幹，是你說現在要拍的是［美女與野獸］啊大小姐，找個像吳亦凡來跟你演好不好？」

「怎麼偏偏抽中這故事來演，我不理！我不理！你們要幫我拍到滿意為止，我不可以輸的。我老爸什麼都沒留給我除了用不完的錢！」她彎腰輕易就解下腳上的鐵鏈，轉身就向門口走去。
她在門上的密碼鎖上按了幾個數字，鐵門就應聲打開。

在臨行出門口之前，她把長度及腰的曲髮撩起整理一下，回頭對他們冷冷地說，「找到新的男主角再跟我聯絡。」

在她頭髮揚起那一剎那，我看到頸背後有著跟他們一樣的狗頭紋身⋯⋯

咁佢個女仔其實有無真係受傷？

「唉。」牛頭長嘆了一口氣「又是這樣晦氣地一走了之，剩下我們收拾殘局，香港的女孩真是世界級難服侍，臭港女！」

「有錢人就是這麼變態的了，但她真是特別變態那種，我們幹了這行那麼多年，那試過有人花大錢捉人來虐待自己？還要拍什麼鬼黑暗血腥版美女與野獸的故事⋯」

「她那是受虐癖？還是慕殘症吧，曾聽過客人說有些人總覺得自己身體上的某些肢體器官是多餘的，可能是左手或是右腿，千方百計要切掉割去，令自己變成殘疾才興𡚒⋯」

「隔壁都在拍什麼灰故娘還有白雪公主啊，那七個可憐小矮人的雙腿還是我操刀斬下的，好像是她們一群富二代想出來的遊戲吧。」

「真他媽的嘔心，算吧，管她是什麼癖什麼病也好，只要她有錢給我們老闆就行了。沒有她們這些披著人皮的野獸，公司怎能拓展到來香港來？」

「對，下一個分店好像定了在中國吧，聽說那裡更多有錢人，更多變態。」

「為了打入中國市場，我們才要打扮成這怪模樣吧⋯⋯」

「那我們下次真要捉個像吳亦凡那樣帥的人回來嗎？」

「如果捉個帥哥回來，之後再淋硫酸把他變成野獸這點子不錯吧？嘿嘿。」

他們一邊在清洗地上的嘔吐物和血漬一邊在閒聊著，好像忘記我存在那樣。

我看著厚重的鐵門，剛才偷看到的密碼我都記住了，現在不逃還等何時。

我忍著面上的痛楚，慢慢向鐵門挪動著身體。

「那傢伙⋯我們還是跟往常一樣賺點外快嗎？」

「當然，反正都要處理掉，怎能不物盡其用？只是少了個鼻子不礙事，嘿嘿嘿。」

我嚇得謊忙想爬起身跑去鐵門，牛頭一手爪來，雙手把我緊抱起來放到那張金屬椅上。
我不禁痛哭起來向他們求饒著。

馬面把攝影機在我面前設置好，把鏡頭對著我，向牛頭做了一個「OK」的手勢。
牛頭站在我身旁，對著鏡頭說著「我們會有以下四個選擇給你們投選，最多人選的那項我們就會執行。」

1.把手腳扭斷斬下
2.把雙眼挖出
3.把臉皮剝掉
4.把陽具割下

「每個項目需要的比特幣都不同，請選擇⋯⋯」

我害怕得嚎哭慘叫，下身不由自主地失禁起來，拼命想在椅上掙脫。

「投票結束，最多人選的是⋯no.2 挖出他的眼睛。」牛頭呵呵地說。

「求求你們放過我！」「哇⋯」「放過我吧！」

馬面遞了一隻像勺子的工具給牛頭，

「不要！」「不⋯」

牛頭站到我面前，拍了拍我的臉說「小子，準備好了嗎，嘿嘿嘿。」

他把勺子慢慢移近我的眼睛，慢慢、慢慢地⋯⋯

如果這只是一個夢魘，我希望可以醒來。

有，因為佢係受虐狂，同慕殘癖
下一個故都有佢客串
多謝捧場

謝謝你變態絲打

lm 新個篇有d想嘔 但可能睇多d就慣 人類真係犯賤

又係我番工等睇文

多謝上面有睇既幾位
下一篇會一次post
建議睇哂頭四篇先
因為都有才少少關連

第五場夢魘 · 樓上的敲打聲－你有想過樓上的鄰居為什麼老是傳來嘈音嗎？（請先看完第一至第四場夢魘）

「咚咚，咚咚。」

「咚咚，咚咚。」

「煩死人了，樓上的是什麼人啊，現在幾點了還在敲打東西，你快點打去管理處投訴一下吧。」

她拿著衣服邊說邊行入洗手間。

「哦。」

聽到浴室傳來了流水聲，我才安心把whatapp打開。

被我按了一個月靜音的「物流部阿偉」竟然傳來了訊息。

「李俊熙」
「難得喎，以為你今晚唔會再覆我添」
「呵呵」
「點呀，套戲好唔好睇呀？」
「一般般啦，無心情睇」
「做咩呀，佢今晚氹得你唔開心咩」
「係」
「係咩，但見你係ig度post哂相放哂閃咁架喎，真係好唔開心喎」
「我好掛住你」
原本看見她在曬恩愛而生悶氣的我，聽她這樣說完就氣不下去了。
「真係？」
「係，依家就算同佢一齊我都成日諗住你」
我不禁會心一笑「算你乖啦」

正想跟她繼續談情時，聽見水聲停止了。

「她差唔多沖完涼出黎了，我仲要打去管理處投訴，聽朝我地食早餐再傾啦肥肥，啜」

「哦，咁快⋯投訴咩呀？」

「樓上新搬來無幾耐既鄰居囉，咁夜仲係度敲野，有病。」

「唔講了肥肥，佢就出黎了，啜啜啜，愛你，晚安」

「哦」

我急忙把聊天紀錄刪除，打電話去管理處投訴。

看著手錶的指針跳動，已經過了半夜12點，我拖著沉重的行李箱剛回到家門口，就看見保安員芬姐在我門前按門鈴。

「孔先生，你去旅行了？」

「不是啊，去外地公幹了兩天剛回來，請問這樣晚了有什麼事呢？」

「啊，我們收到樓下投訴說樓上經常傳來敲打聲，所以上來查看一下。」

「孔先生你是一個人住吧，那應該不是你這裡傳來的。」

「你來得正好，我都正想找你們投訴，樓上在半夜真是經常敲打物件，令我老被驚醒。你聽聽，還在敲打中。」我微笑說。

「對，對，我聽到了，不好意思打擾了，我再到樓上查看。」

入了屋裡我關上了門，

耳邊仍不絕傳來「咚咚，咚咚」的敲打聲，

我笑了笑，心想這個保安員真是辦事不力啊，每個月還收我那麼貴的管理費。

那個姓張的地產代理雖然古怪一點，但他極力推薦的這裡真是很不錯，隱匿性和安全性都很合乎我的要求。

我打開了電視機，拿著搖控器調到新聞台。

之後拖著行李箱來到上了鎖的房門前，

打開房門，開了燈。
「咚咚，咚咚。」的聲音變得更響亮了。

只見我那在手肘和膝蓋以下被斬去四肢的公主娃娃，穿著一身純白色的長裙在地上蠕動著。

她那一頭擁有漂亮霧紫色長曲髮的頭部，正不停有節奏地敲打著地面。

發出「咚咚，咚咚。」的響聲。

被割斷了聲帶、刺穿了耳膜，挖掉了雙眼的她混然不知我已經回來了。

看見她這麼可愛的模樣，忍不住想給她驚喜那樣，我一手把她抱起在她面上狂親。

她有著令人窒息的美貌，全身柔軟嫩白，除了頸背後那個破壞美感的紋身外，真是完美無瑕。

「公主BB，你太想念我是吧，我都猜到是你不乖的了，你這麼嘈吵會影響到別人的。」

我撫摸著她柔軟順滑的長髮說「那麼高你是怎樣下來的？下次不要這樣了，你真是很任性。」

我抱起她，把她那用手術值入在手肘上斷口處的金屬環，重新勾到衣櫃上兩個特制的掛勾上。

「看你興奮得手舞足蹈的，是想說很想念我嗎？」
我笑了笑說。

之後我轉身把行李箱拖進房間內，「我給你帶了一個大驚喜回來啊，你猜是什麼？」

「什麼？」我把耳朵靠近她嘴邊。

「呀咕，咦哎」她的嘴巴大開大合，但只能發出悲鳴聲出來。

「嘻嘻，猜不到是吧。」

我把行李箱打開，內裡有一個結實的大木箱，木箱上面中間的位置，有一個用火燒烙刻上的狗頭圖案。

「本港近日發生的連環隨機傷人案，再有一名女傷者傷重不治，死者姓張，34歲，她和丈夫和4歲兒子在本月四號下午在長沙灣興盛邨小巴站遇襲，丈夫當場不治，4歲大的兒子失蹤。警方十分重視事件，現懸紅⋯⋯」電視中的新聞報導員不帶一點感情地說著。

木箱內倘著一個被斬斷了四肢，手肘上值入了金屬環，全身纏著繃帶的小男孩。

「是小王子啊！以後有他陪你，我不在的時候你都不會那麼無聊了。」我愉快地笑著說。

男孩擺動著頭部，原本活潑有神的雙眼，現在只剩下無邊的黑暗⋯⋯

Up

好痴線 不過又想睇落去

好睇 支持

樓豬不如上水回應下另一個post
有巴打發現你抄文喎

呢個文都收得皮 因為自已想行捷徑

樓主加油呀，筆下人物寫得好貼地好寫實。 好不幸曾經成為過你筆下嘅其中一款人物。

幫推

似李俊熙？

下篇有佢既後續

正確
btw好有黑鏡嘅感覺。

樓主一定識穿越時空 大作家唔通抄content farm咩
原文：
樓主版本：：【真實・血腥・有圖・慎入】有人對美國最冷血的連環殺手們感興趣嗎？[url]http://lih.kg/brHFOS[/url]

睇下佢後續有無啲似你

第六場夢魘 · 母體數據錯亂－虛幻、真實。你有試過一覺醒來身邊的事物都改變了嗎？

（請先看完第二，第五場夢魘）

「李俊熙，我覺得好辛苦呀，依家就算同佢一齊行緊街或者做緊愛，我個腦都係諗住你呀。」

她低著頭，吞下一口牛角包之後咽嗚地說，「你究竟幾時先肯同果個女人講分手呀？」眼睛已經閃著淚光了。

我停下攪動奶茶的動作，被她突如其來的問題嚇呆。

「做咩呀肥肥？唔好喊啦。」

「我昨晚已經同佢講咗想分手。」

「吓，做咩咁突然既？」

「唔突然，你知我根本唔愛佢㗎，一直都係搵佢做你替身同埋激你咋嘛。」她咬著唇委屈地不敢跟我對望，「但我真係呃唔到自己落去了，經過昨日你遇到志玲姐姐嗰件事，我更加唔想似佢地咁呀，等到親眼睇住你同佢結婚我先後悔！」

估不到只是一件普通「食花生」的瑣碎事，竟然令到她反應這麼大。

怪不得昨晚跟她whatapp時感覺怪怪的。

「傻妹嚟嘅，我點會同佢結婚呀，我最愛係Mina 肥肥你嘛⋯」，我言不由衷地安慰她。

其實不算是謊話，只是我最愛的究竟是誰，我自己都說不清。

一個是跟了我六年的女朋友阿怡，她是我中學同學，我們中六時已經在一起了。

現在在我死去的爸爸留給我的私家樓中同居生活二年了。
一個是面前的Mina，她是我的舊同事，跟我同一個部門的，以前經常一起工作。

打從一開始她就知道我有女朋友，但那時我們只是很合得來的朋友吧⋯

或許我需要新鮮感、她需要人關心，又或者世界上男和女之間根本就沒有純友誼。所以像老掉了牙的電視劇情節一樣，最後都變成現在這局面。

如果要我答真心話，就算很多人會覺得好賤格，但我都會答我兩個都很愛。

但如果只可以選一個的話，我還是會選擇責任吧。

有些人適合過生活，有些人只適合尋開心、找刺激的。

「對不起」我溫柔地看著她，緊握著她塗滿紅色指甲油在微微發抖的小手，心中不禁在想這句話。

「咁你證明比我睇你最愛嗰個係我丫，我唔要再做你whatapp入面嗰個咩「物流部阿偉」呀」

「我一定會同佢分手呀肥肥，但係都要啲時間呀嘛，你知佢身體唔好，唔受得刺⋯」

「我唔聽呀，仲要我等幾耐呀？一年定兩年呀？」她打斷我的說話，「我已經等咗你一年零五個月了李俊熙！」，她眼眶內的眼淚終於忍不住掉下來了。

看見她今次這麼認真地迫我跟阿怡分手，心中不禁嘆了口氣。

以為她交了個新男朋友之後，我們這種關係可以一直維持下去，大家只尋開心。

事實證明是我太天真了，忘記了她也是女人，會嫉妒要佔有。

我不想失去這個最了解我的人，但我也不會和阿怡分手。

現在該如何是好，我拼命想找藉口像之前那樣胡混過去。

「乖啦肥肥，再比啲時間我添，我等佢身體好返少少，時機成熟我就即刻同佢攤牌好唔好？」

我用雙手握著她的右手在咀邊親了一下。

忽然覺得身上一陣涼意，原來是她把杯中的水潑在我身上。

之後她站起身來跟我冷冷地說，「我聽夠你啲大話喇李俊熙，你再唔同佢講分手咁就由我幫你講。」「我清楚知道她是敢愛敢恨的人，她真是會在阿怡面前將我們的關係公開的！

怎麼辦，一定不可以給阿怡知道的，還有她的家人我們的朋友都知道了怎麼辦。

我一直扮演的好男人形象就會被揭穿，不可以的，不可以的。」我不自覺地咬著指甲在思考著後果。

雖然很不捨，但我都迅速下了決定。

我起身拉著她到餐廳外面的橫街暗巷上，確認周圍都沒有人之後，我轉身對她說，「你係唔係真係要迫我？」
「係！你一係就揀佢一係就揀我，我受夠呢種同你唔見得光既生活了」她激動地說。

「⋯⋯」

「我真係好愛你呀⋯愛到好似迷失咗自己咁喇，我要日日都同你一齊呀，你話最愛係我㗎，係唔係呀豬BB⋯」她緊緊抱著我在呢喃著。
我沉默了。

「一係咁啦，如果你開唔到口同佢講分手趕佢走，我幫你打俾佢同佢講啦！始終咁多年感情我明既，俾佢電話號碼我丫，好唔好呀，你部電話呢？」她邊說邊伸手在我褲袋找電話。

腦中傳來咔嚓一聲我理智好像斷了線，「夠了！」我把她推開。

「由始至終你根本無打算同佢分手係唔係？」她呵呵地笑著說，「你一直都呃我係唔係？」

「好丫，咁就一拍兩散啦，你唔記得同我講過佢係邊度返工呀，我依家就去搵佢爆哂我地既事出嚟！」她轉身就打算走。

「唔好再迫我了，你唔記得我有片呀⋯」我連忙拉著她說。

「⋯你要脅我李俊熙！」她激動得眼淚在眼眶打轉。
「依家我地咁⋯唔係好好咩，你有男朋友錫，又有我⋯」

「啪」她扇了一個耳光打斷我的說話。

「我想做你女朋友呀，你就只當我炮友！」她崩潰地大哭起來。

像內心最深處的醜陋想法被說破一樣，我老羞成怒，臉紅耳脹。

「總之我唔會同佢分手！如果你要同佢爆哂我地既事出嚟，你去丫，但你都唔好後悔，準備做網紅啦。」我狠狠地說，「唔好忘記全部片個鏡頭都只係影住你，我一面都無露過呀。」

說完我轉身想離開已經被我傷得淚流滿面的她。

「唔好走，求吓你，你講過要永遠都同我一齊㗎李俊熙⋯」她在後面抱著我說。

我閉上眼睛心想著，「到依家呢個地步已經無得返轉頭了，就算呢一刻佢肯罷休，好快佢一定又會再要求我同阿怡分手，終有一日佢真係會忍唔住去搵佢爆大獲。」

我冷汗直冒，「唔可以俾阿怡知道我一直係佢面前做戲，扮演一個好男友角色的。」

我下定決心一咬牙，把她的雙手拉開就向前走。
耳邊隨即傳來錐心痛哭的聲音，但我再沒有面目回頭看她一眼了，我深愛的女人⋯

那天之後，我一直擔驚受怕。

收皮啦你

呢篇又抄邊

出黎啦 出黎啦 樓主又要出黎copy啦
成功人士 我會比讚你的

估唔到嗰邊比我1001 左

繼續開殺手post啦 要上位要揚名立萬係呢鋪啦

我就支持自己創作寫故既，正評左 另外麻煩樓主快d開 即刻駁嘴 po2

原來重有post 好開心
支持樓主！！！

留名，好快睇完

所以話真係唔好做衰自己

樓主不如重新開個新AC

幫樓主推推Post先

好柒啊樓豬

推到條on9仔潛水

喂喂喂 繼續開po 2啦 你唔開 點撚樣完第一個故呀？

大大力支持嬲豬繼續撐行整合個懸案post
睇你世界級嘅反駁重精彩過你出嘅整合文

急功近利
小性奴衰左想坐人地個大佬位

「連登仔殺手」睜開雙眼做場夢吧 open.your.eyes.dreaming
他可以稱為是智慧型罪犯的最佳代表，智商測試居然高達90。
有巴打說：「他可能是接觸過的眾多抄故"作家"中最聰明的。」
可以算是最典型的抄故博出名的代表。
因為所有你從其他地方中看過，或者從未想過的博出位方法他都做齊了
將上網找的資料中抄出8成，之後開facebook page，連登出post，吸引連登仔睇故
而他最喜歡保留的是被踢爆抄文後扮可憐，出千字文回應
他每次回覆都偏好把hater說成小學雞，自己站在道德高地。
在他被踢爆之後受訪時曾說過：「一開波都講到明係網上資料加書資料之後再整理一齊用自己文講返出黎無呃過你地喎成班選擇性失明 」
早在他剛出了第一個連環殺手po後，就用祖父送給他的生日禮物一一來福槍，
殺了第一個連登仔
那個人就是踢爆他抄文的巴打
到底他在連登經歷過什麼才會令他變成一隻冷血狂魔？
知道之後，你或者會對他的遭遇有點憐憫。

「待續」

坦白講...你D文章長而內容空洞.....睇唔到落去

真係改改佢

笑撚死

其實以我所見
根本就係樓主呢位成功人士 本黎自己有出故
但係冇人睇 之後開個post諗住吸下人氣
順勢帶大家入舊po同埋fb
咁冇料 咪上網抄囉 以為可以暪天過海

之後巴打唔知 讚佢文筆好
點解樓主會咁開心講多謝呢
就係因為呢樣野正正就係佢想要但係得唔到既野

真正既樓主 可能唔係三十歲有家庭有工作既人
到底要幾可悲幾可憐比人否定到咩地步
先要用咁既方法去獲得認同

呢樣就肯撚定啦
我最唔明係點解被人踢爆完仲可以咁無恥，d reply由頭到尾都覺得自己無錯，係一眾巴打逼害佢咁款
咁撚大個人，錯左認，打就要企定啦 仲係到駁d無腦既point，自己又要選擇性失明睇唔到人地究竟係鬧緊佢d乜，一味被人屌就即刻駁嘴同圍爐
咁撚樣既性格，唔怪得30歲人仲要上連登搵存在感同認同感啦，現實生活無呀嘛
想出名想上位想人睇你篇文嘛，依家咪有咁多巴打撐場囉，之前個post仲係鳩咁叫人推，博屌博到出哂汁，我真心覺得佢無撚腦
樓豬係咪好滾動呢，1001仲有人轉場過黎支持你 想睇下你今日d reply有幾精彩喎，記得好似尋晚咁型喎，千其咪撚潛呀，你知啦，你型完就潛好撚柒㗎嘛

樓主呢？

返左fb圍爐打飛機啦
岩岩先出左post

吸完人氣就拋棄我地
實在太仆街

between 有無佢fb link 望下

1001頭個幾個reply就係

睇佢post啲文 有種好似係想抄恐懼鳥既感覺
睇下自己咩料先啦 啲文筆咁既樣仲想學人

上去佢個垃圾page 1星條仆街陷家剷啦

樓豬下次抄文記得轉翻繁體

樓豬又話會繼續寫既
個邊1001左仲唔快啲開新post
睇樓豬同連登仔嘈交真係好精彩呀

佢肯定死性不改之後出啲文咪長而垃圾
啲人一睇咪知又係佢

嬲豬決定收皮貼link算
最衰都係你班人迫害嬲豬

喂 開新po未 唔追擊到9009都唔會停
作家咁無eq就唔洗諗住發圍啦

本身都覺得抄文我算數
不過依家你真係好撚肉酸
衰撚左仲要死雞撐飯蓋，攞返揸沙
我係你就捐返你老母個閪度啦
連d讀者既心都得唔到仲扮大袋
啱呀！呢度你地頭你有權屌我地
但我地要屌你都唔撚使比面你
你繼續活係自己世界啦傻閪

樓主點解叫自己作家？
資料整合家

樓豬快啲開果邊嘅POST 2啦 好想睇你柒落去呀

上網都有得睇 洗撚睇佢篇閪文咩

個連環殺手post岩岩出都幾吸引，有支持樓主
但睇到樓主對啲批評既反應，即刻無晒興趣睇你啲post

抄文狗出嚟啦
屌你老母

( Show Blocked User - 睜開雙眼做場夢吧 )

我係另一個post過黎嘅

做咩寫死我

求樓主上水回應下

唔cap佢篇垃圾
睇到呢幾句就知佢死不悔改，仲係唔覺得自己有錯呀
繼續死雞撐飯蓋啦，繼續潛到落地核啦柒頭

繼續係fb同個幾個弱智fan屎圍爐啦
柒撚到喊

真係有啲唔撚明 點解要強調係自己文字
明明成段copy 都仲可以喺到 「自己文字」

好撚慘，不過抵撚死

「自己COPY的文字」

其實係一個猜謎遊戲嚟，所以先至會有咁精采嘅踢爆環節。